# 写给NDK新手: Java世界中的Native传说

>此文献给Android ndk新手. 我曾寻找这么一篇文章, 让几乎没有C++和Linux经验的人能弄明白NDK工作原理, 未果, 于是我写下本文, 致曾经的自己.  

本文全部基于自己已有的知识, 难免有误解或不当的地方, 恳请各位批评指正.  

## 愚公移山: 跨平台编译与可移植性
在C/C++领域, 一直有一个困扰大家很久的问题, 就是可移植性问题. 所谓可移植性, 就是我拿一个东西, 在你的系统上可以运行, 在我的系统上也可以运行. 由于各家系统的实现并不一样, 有Linux, 有Windows, 所以哪怕这两个系统都是C/C++语言实现的, 其提供给应用程序的API并不相同, 想要做到跨系统可运行几乎不可能.  

## 开天辟地: JNI约定
Java以其跨平台性风靡全球, 但我们知道, 其实它的跨平台不是真正的跨平台, 而只是把跟平台相关的那一部分抽象成了JVM, 单独实现. 有时候, 我们必须要使用一些跟平台相关的功能, 无论是为了优化性能还是别的目的.  

## 鬼斧神工: Android NDK工具

